在此谈谈一桩往事。

那是距今五百多年前，在那片大地的一隅所发生之事的纪录。

†

最初提倡该消灭人类的，是守护星神 的三地神之一的翠钉侯 。

继续放任人类不管，〈兽〉就会得到解放。关于这一点，三地神的预测是一致的。对于之后具体该如何展开行动，黑烛公 和红湖伯 各自提出了不同的方案，但最终大家得出共同的结论，就是翠钉侯的方案最为实际。

几乎所有居住于这个世界的生物，本来就是重现其他世界「自然」的箱庭，也就是作为地神 的创造物而存在于世上。在漫长的时间中，那些生物脱离地神的管理，以无限接近于真正自然的面貌运作。尽管如此，许多生物还是听命于身为创造主的地神。翠钉侯率领那些生物，对人类发动了战争。

然而，人类的顽强性远远超出地神的预期。

在无法取得理想战果的过程中，战争一再拖延。

眼见所剩不多的时间逐渐减少，然后轻易地消耗殆尽。

在帝国领土的远郊，第一头〈兽〉觉醒了。然后从那一刻起，宛如在湖面扩散的波纹一般，住在周围的人接二连三地化身为〈兽〉。当时，虽然翠钉侯面前的都市离帝国有一段距离，但想来也剩不到几天时间了。

在遥远的都市进行攻防战之际，翠钉侯得知了这件事。

『——眼下如今，末日已至。』

翠钉侯收回巨枪，发出犹如轰雷般的声音，以人类的语言宣告：

『毁灭已然开始，将你们封印于死亡也不再有意义。想必你们很快就会兀自走上比死亡更可怕的末路。不过——』

他抬高音量。

『活在这片土地上的所有人类啊，请听我一言。我已不再打算剥夺你们的性命，但也不想坐待一切终结。现在仍存活着的各位，能不能至少让我亲手拯救你们的灵魂呢？只要是这片土地上一定程度的人数，我便能够用我的力量，将你们的存在形式转化为鬼族 。如此一来，你们便不会堕落为〈兽〉，可以在未来的日子继续生活下去。』

那不是单纯的空气振动，而是意志本身变成一股压力，在大地上回响着。翠钉侯的声音实实在在地传进了这片土地上的每一个人耳中。

『我不会要你们立刻回答。但是，现在所剩的时间也不多了。我就等到黎明吧——在那之前，请你们选出要走的道路。』

然后，黎明到来。

站在翠钉侯面前的，只有一名拿剑的银发少女。

「大家都死了。」

少女以不带感情的嗓音轻声说道。

「听完你的提议后，大家的意见便产生了分歧。有人赞成你的方法，有人打算彻底抗战，有人想趁机逃到远方，有人打算不管怎样都要先把当今政权拉下台；甚至还有人表示是不是付出赔偿金就能获得宽恕——明明从一开始就不是在说这种事。」

她用空洞的表情自嘲着。

「时间所剩无几这一点很致命。所有人都被逼入了绝境，内心没有接纳他人意见的余力。大家立刻开始互相厮杀，然后扩及他人，直到结束。最后幸存下来的，只有最强的我而已——」

翠钉侯静静地听着她的独白。

「即使杀尽所有人类也不再有意义。这是你说过的话吧？以神为对手而奋战至此的我们，一夕之间便自相残杀到全灭……简直像是笑话一样。」

语毕，少女举起了赤灰色的圣剑。翠钉侯初次见到这把剑，直到昨晚之前，少女使用的并非此剑。

『你我之间的争斗已无意义。』

『我是彻底抗战派的。既然我成了最后一人，至少我要贯彻己意。不这么做的话，其他人的死才真的会毫无意义。而且——』

啪嗤一声，少女的肌肤绽开了一小块。

可以窥见内侧是漆黑的虚空。

『你——』

「虽然我不清楚原理，但这就是你口中的『时间到了』的真面目吧？不管怎样，我很快就不再是我了。既然如此，直到走上末路的那一刻，我都想做我自己。以守护人类的准勇者 之一——哈尔瓦·T·荣提斯的身分奋战到底。」

『——嗯……』

翠钉侯微微抬起头，仰望着天空。

既不悲叹，也不垂怜。

『小小的人族勇者 啊，我便尊重你的意志吧。』

交战开始。

地神与人类。本来的话，这是实力差距大到难以正面交锋的对战组合。即使是身为人类战力巅峰的准勇者，对上地神这样的对手，也撑不过几秒钟。

然而，此时的翠钉侯在抵达这里之前，经历过与准勇者和冒险者——还有不属于这两者的咒迹师 ——等人的交战，早已满身疮痍。力量的差距大幅缩短，两人之间一来一往相交错起码还称得上是战斗。

赤灰色的大剑与翠灰色的巨枪数度擦撞。

每一次都产生等同风暴的巨大力量向周围迸开。

如果是一般圣剑 ，大概会在那样的力量奔流中化为粉碎，但少女所挥动的那把剑相当强韧，连弯曲的迹象都没有，就这样承受住阵阵冲击。

在战斗中，伴随着「啪嗤啪嗤」这种像是把加热过的皮革撕碎的声响，少女的肌肤也接连地从内侧绽开来。

她失去人形，样貌逐渐沦落为漆黑的虚无本身，但依旧持续挥舞着剑。

「人类……每一个人……相较于你们，或许确实显得既渺小又脆弱。」

少女的右眼化为闪耀着淡淡蓝光的空洞，泪水从剩余的左眼迸出，飞散开来。

她从似乎随时都会消失的喉咙深处，透过似乎随时都会绽开的嘴唇，将情感化为呐喊，不断迸发出来。

「但是，将力量合而为一的人类……将心灵合而为一的人类，是真的很强……强到理应不会输给你们众神……」

那个少女。

那个曾是少女的存在。

那个想做一名守护人类不受外敌侵害的勇者，如今仅剩自己的人类。

那个已经连人类都不是，正在转化为〈兽〉的存在。

她的语气并非愤怒、悲伤、焦躁或憎恨，只是以空虚的情感叹道：

「尽管如此……为什么我们……会如此支离破碎呢……」

而这便是最后了。

剩下还是人类的所有部分在同时间绽裂飞散，之后便余下模仿人形的一团黑雾。那只是一头物种不明的〈兽〉而已。

然后，这头〈兽〉在从本质上发生变化的过程中，也没有停下战斗的打算。它以作为人类时所不能相比的臂力与速度，既没有技术，也毫无章法地挥舞着圣剑。而圣剑本身仿佛根本没有发觉使用者的剧变一般，持续散发着幽暗的红光。

『真了不起。』

地神用枪招架剑击，自己也用枪施展刺击。

并且低声说出了赞赏的话语。

双方正斗到酣处，却唐突地迎来了尾声。

巨枪终于捉住了〈兽〉的身躯。

难以用简单的「贯穿」二字来形容的暴虐规模，将构成〈兽〉身躯的黑雾状物体刮得飘零四散。

几乎就在同一时间，赤灰色的圣剑深深地劈进了地神的身体。话虽如此，那就像是槌子打中巨岩一样。虽然在翠钉侯身体上留下了不浅的伤口，却也就仅限于此。这一击距离打倒还差得很远，当然更别提夺走性命了。

失去主人的剑就这样掉落，犹如墓碑般插在大地上。

地神察觉到一股不对劲，往下看自己的身体。他可以感受到有某种浓密的诅咒缠绕在刚才被划出的伤口上。那恐怕是圣剑的固有异禀 ——尽管以一把剑刻入的诅咒而言实在过于强力，但也没有其他头绪了。

他轻易地辨识出诅咒的构成。虽然很危险，不过并没有迫切处理的需要——再加上凭他自身机能也无法处理，翠钉侯是如此判断的。所谓的诅咒，亦即重新改写世界的定义，是从黑烛公的机能衍生出的概念。最终的解咒相关事项还是交给他吧。在那之前，翠钉侯决定把这道伤口留在身上，以表自己对那位怀着崇高自尊的勇者所致上的敬意。

『确实了不起。』

最后，翠钉侯再次对已经不在的战士留下这句话，接着便掉头离去。

他开始思考接下来的事。

地神的计划失败了。名为人类的种族灭亡，从中获得解放的〈兽〉占据了整片大地。既然如此，就必须尽快回到星船，联合所有地神一起思考今后的事。

虽然现在很接近最坏的情况，但还不是糟糕透顶的情况。只要这个世界的实质创造主——三尊地神还健在，不管是在何种形式之下，还是有办法继续守护着这个世界。他是如此认为的。

†

这个世界的原住民〈原始兽群〉在持续封印于人类这个物种体内的期间，受到人类宿命性地怀抱的冲动很大的影响。一般认为那些扑向死亡的冲动大致可分为十七种，因此解放出来的〈兽〉也可以依其特性分为十七种。

也许是这个缘故，在后世，无关是否实际观测过〈十七兽〉的种类，都为它们赋予了名字。

刚才以黑雾姿态现身的〈兽〉，该赋予它的名字是〈织光的第十四兽 〉。

而在人族 的古语中，「Vincula」的意思是「人与人的连结」。这是既美丽又强大的一种概念，甚至重要到人若是缺少了它，就不能再称为人——也正因如此，这绝不可能是纯粹的概念。

〈十七兽〉被赋予的名字并不是因为看穿其本质而取的。尽管如此，它们确实是作为这样的存在而开始出现于世。

†

翠钉侯离开后，留下一片无人的大地。

以及昂立于大地上的一把圣剑。

理应失去主人的那把剑，隐约有类似黑雾的东西缠绕在剑柄上。

那团雾痛苦似的一度剧烈蠕动后——

仿佛溶解般被吸进剑身里，消失无踪。

后记／伪装成后记的不同事物

曾经有个憧憬的背影，想要成为那样的人，但自己也知道这是不可能实现的愿望。因此，只能透过自己做得到的方式，不断累积自己做得到的事。于是，她，还有他，仅凭借着自己得到的力量，站上了自己选择的战场——

让各位久等了！以这样的感觉为大家献上《末日时在做什么？能不能再见一面？》第六集，同时也是科里拿第尔契市骚乱的完结篇。

由于是完结篇，当然是集至今为止的章节之大成者。这系列已经出版的集数自然不必说，如果可以，也建议大家将上个系列已经出版的集数从头到尾温习过一遍后，再来阅读这一集。

考虑到没看过正文就先看这里的人，要我久违地写一段剧透的话，就是自称魔王的黑衣人在放声大笑……我没有骗人喔。嗯。

话说回来，我最喜欢设定了。

正确来说，我不是喜欢设定本身，而是喜欢透过设定看到的历史和剧本。忘了是什么时候，我曾在其他后记中写下「我喜欢能让人有所发现的故事」，就是这种说法的衍生变化。如果○○是△△的话，那□□不就是××吗……之类的，愈是推测，就愈能感受到这个世界和故事的深度。我因为实在太喜欢了，所以经常会进行其他故事的设定考察，弄得自己白天都睡不着觉。

然后，我想大部分的读者都知道，这个《末日（略）》系列是反映出不少我个人兴趣的作品。其中存在着大量的设定，这些设定的背后还备有更庞大的历史。

不过，基本上，如此大量的设定在正文中只有说明到一小部分而已。即使有个故事必须准备一百个设定才写得出来，但实际享受这个故事时，应该事先知道的设定只会占极小的一部分，甚至可能不到十个。说起来，如果把大陆群宪章的全文，以及以科里拿第尔契市为舞台的知名映像晶石作品的名单，还有地表灭亡时代的准勇者名单等设定一一写进正文，不管有多少页都不够用。而且想当然的，要是让正文的节奏和气氛都受到极大损害的话，简直是本末倒置至极。

话虽如此，这次后记的题材——啊，不对，说错了——后记的页数似乎给得比较多，我想说正好，决定在这里稍微列举一些设定看看。要写什么好呢。就写那个吧。

【妖精仓库中主要遗迹兵器之设定（节选可公开范围的一部分）】

●瑟尼欧里斯（作品中使用者：尼尔斯、黎拉、珂朵莉、菈琪旭）

没有被赋予规格。极位古圣剑之一。在现存可控制的遗迹兵器里拥有最强的力量。即使在人族和黄金妖精中，也只有具备非常特殊素质的极少数人才有办法使用。是收集四十一种微小的祈愿后，再统合成剑的形状。异禀是「强制将对手变成死者」，是一把强得不得了的剑。

●穆尔斯姆奥雷亚（作品中使用者：爱洛瓦）

规格S。虽然可以实现有限的不死之身，但由于是有限的，所以终究还是会死。除了做好「即使在这场战斗中燃烧殆尽也无所谓」这种觉悟的人以外，没有其他用途。不过，就算撇开这个能力不提，基础规格依然很高，是一把厉害的剑。

●瓦尔卡里斯（作品中使用者：艾瑟雅）

规格S。尽管这把剑没有强大的异禀，但整体来说规格很高，是一把优秀的剑，而且没有什么缺点。换句话说，这单纯是一把超强的剑。

●狄斯佩拉提欧（作品中使用者：娜芙德、珂朵莉）

规格A。异禀是「同族弑杀」，除此之外的用途几乎无法使用。不过，对付与人族相近的生物（例如鬼族）具有还不错的效果，对付内在是人类的〈兽〉更是效果奇佳。也就是说，在与〈兽〉战斗时，这纯粹是非常厉害的一把剑，能够大放异彩。

四三七年十二月，于地表的战斗中佚失。

●奥拉席翁（作品中使用者：娜芙德）

规格A。异禀是「实现小小的心愿」，是一种成就愿望型能力的体现。然而，并不能指定具体的愿望，只会擅自实现使用者潜意识中的想法（在战斗中），是一把非常难用的剑。

●布尔加特里欧（作品中使用者：可蓉）

规格A-。异禀是「净化宣言」，只要认定对方是敌人就会一味地进行猛攻，但也没办法在途中停下来，而且冷却时间也很长。撇开无法变通这一点不提的话，基础规格也偏高，是一把厉害的剑。

●帕捷姆（作品中使用者：纳莎妮亚）

规格A-。异禀是「成为战场的希望」，光是发动就能让使用者的一切能力跃升到另一个层次。尽管基础规格不算太高，但发动能力时，无论怎样的劣势都能扭转，是相当极端的厉害之剑。

●罗斯奥雷姆（作品中使用者：杜佳）

规格A-。异禀是「使精神飞翔」。能够让灵魂离开肉体并飞走……然而，要是让原本就是类似灵体获得肉体的黄金妖精使用，会发生很严重的问题。从在战斗中发动会很危险的层面来看，也是一把很厉害的剑。

●希斯特里亚（作品中使用者：菈恩托露可）

规格B+。虽然异禀是「累积过去使用者的记忆」，但将累积的记忆抽出来的技术已经消失，所以现在只是一把很厉害的剑。

●印萨尼亚（作品中使用者：薇尔蒂叶、罗娜、奈芙莲）

规格B。异禀是「推迟使用者的恐惧心」，发动能力的要求并不高，但奈芙莲从未使用过这个能力，所以实质上只是一把很厉害的剑。

四三七年十二月，于地表的战斗中佚失。

●卡黛娜（作品中使用者：潘丽宝）

规格B。是一把细长的单刃剑，在遗迹兵器中属于组成金属片极少的剑。异禀是「传达心情」，但若是有想传达的心情，还不如别拔剑直接说出来。基于这理所当然的道理，几乎没有使用能力的纪录，某种意义上也是很厉害的一把剑。

●伊格纳雷欧（作品中使用者：奥露可、缇亚忒）

规格B-。异禀就只有「变得不显眼」这样而已。在使用方法上多花心思的话，好像也不是能派上多大用场的能力，但不花心思的话，就只是一把还算厉害的剑。

●帕西瓦尔（作品中使用者：威廉）

无规格，也没有异禀，是过去在地表大量生产的经济型圣剑。只具备作为遗迹兵器最低限度的功能，没什么厉害之处的剑。

……哇！已经剩没几页了？

这个嘛，毕竟机会难得，我也想再多做一点介绍，但这次就写到这里。不过，请大家就当作剩下的也大多是很厉害的剑吧。

我没有将上一系列和本系列分开来写，关于这一点，是因为我当作现在正在阅读这几页的人，应该几乎都有看过《末日时在做什么？有没有空？可以来拯救吗？》。

顺便说一下，对大多数人来说可能是陌生名字的杜佳、薇尔蒂叶、罗娜和奥露可……在至今为止的小说系列中，都有以能够看出是谁的方式被提及，有空的人不妨找找看。其中一人也有出现在动画中喔。

那么，来谈谈今后的故事。

虽然经由这次的集数，科里拿第尔契市的骚乱结束了，但《末日时在做什么？能不能再见一面？》这个故事还没有结束。

舞台再次回到莱耶尔市。尽管缺少了几名同伴，依然要对〈第十一兽〉发起挑战，故事便围绕着这群不断抵抗着末日的人们发展。

可能会相隔一点时间，希望大家能够耐心等待。

那么，但愿我们能再次在这片晴朗的天空之上相见。

二〇一八年　春

枯野　瑛